香港示威持續內地客憂安危 導遊總工會稱 8 月「零大陸團」

反對逃犯條例條訂引發出一連串示威活動，至今歷時已超過兩個月。不少內地人亦覺得香港已陷入混亂狀態，訪港的意欲似乎大減，好些內地旅行社更索性停辦所有香港旅遊團。香港導遊總工會亦指，8 月份已無內地旅行團訪港。

香港示威活動持續多時，多個國家亦對香港發出旅遊警示，訪港旅客數字升幅放緩。香港導遊總工會表示，8 月份已無正規內地旅行團訪港，只有少量少量承包團，工會所有導遊幾乎零收入。香港入境旅遊接待協會亦指出，假如示威持續發生，旅行社或會出現裁員和減薪潮。

工會又指出，內地部份旅行社亦對此感到憂心，因為保險承包範圍通常不包括暴動及天災人禍等事件，一旦出事有可能要賠償天價數字。

係銅鑼灣一樣仲見到有大陸人出沒

D導遊咪又係大陸人

8 月份已無正規內地旅行團訪港

即係果班唔正規

咪幾好，milestone completed.

早啲反抗咪冇囉，去到依家存亡之秋先冇

走粉走水貨果班又咪係自由行

琴日仲見到土瓜灣碼頭大把大陸團上船